鄭若驊：4.5億撥款是要讓市民「尊重法律和守法」

【初步構思5大類工作】鄭若驊冀4.5億培育市民守法

《財政預算案》公布預留4.5億元，予律政司在今年啟動「願景2030—聚焦法治」計劃，以宣傳及 #推廣法治。律政司司長鄭若驊昨天與傳媒茶敍時表示，有關撥款是用於10年計劃，不會一年內用盡；並透露律政司正籌備成立專責小組，邀請國際知名專家參與討論，亦會就如何落實計劃發表報告。

鄭若驊解釋，初步構思有五大類工作， 包括與青年、律師及學者等持份者協作；通過學術和專業的交流、研究；能力建設和研究如何發放有關法治的正面訊息和觀念；舉辦推廣活動，以鞏固和改善區內外的法治社會；及研究有何客觀指標去評價法治。此外，律政司今年11月會舉辦香港法律周，邀請國際組織來港討論特定法律議題。

她強調，法治社會首要是每個人都守法、尊重法律，及有獨立法院的保障；稱明白社會有意見認為，很多人對法治失去信心，故希望通過聚焦法治計劃，慢慢加深巿民對法治理解，培育尊重法律和守法精神。

根本就冇用

咁多油水呀

政府官員
popo

有冇守過法？
己所不欲 勿施於人

仲未計你用搬龍門式法律打壓市民

培育下自己先啦秘撈華

驊

又檯底輸送啲咩

主要係收買外國專家交唱好香港
其餘就做吓無謂宣傳
順便益吓自己友搞活動

嘩又搞大白象

呢個名起得好正

會唔會教市民唔好係屋企僭建泳池?
會唔會教某公職人員唔好用私刑?

骹主

如果尊重法律，我濕撚左你啦

法治社會首先係要法律條文受市民認可，執法程序正義，而唔係盲目吹奏法律，唔理咩法都要守

差啲唔記得仲有僭建

有公眾活動 我實參加 同你討論
到時冇肺炎都裝啲流感口水噴樽 入場

告左自己未？
告左班狗未？
告左隻689未？

法治？

簡而精

咁就晒咗幾億

=用嚟買執法裝備

當年希特拉建造集中營屠殺猶太人都係合法㗎，仆街！

法律條文要由雙方, 即係市民同個政府一齊守
要求市民守, 但政府就選擇性去守,
公你贏 字我輸 就唔叫法治啦

有錢有法治

佢係咪on9

唔好哂錢啦
每人派多100蚊好過

最唔守法係律政司同班狗
意思係又撥番款俾自己

仲有法治？

來到世上的意義是為了抗衡
為了正義必要時犯法抗爭
這是場戰爭但勝利是不可能
犯法為彰顯法制不公允

全世界也在欺壓著社會低下層
年過五十低技能無法翻身
大財團最終亦會炒哂你D人
小政府唔會理你幾窮困

來到最後只有最後的搖滾精神
我們有四五六七八九十個人
這是場戰爭但勝利是不可能
犯法為彰顯法制不公允

係

法治咪就係popo講嘅每一句說話囉
仲需要宣傳啲乜個個人都知

屌你老母臭閪驊，嘥鳩晒D 錢﹐ 4.5 億做醫療開支仲好啦

最應該要培養守法嘅人，
係你班高官同死黑警丫，
而唔係市民丫，仆你個街

2030捱唔捱到去2030

市民不包括各狗官同警犬

鄭若驊：4.5億撥款是要讓我「尊重維尼和聽話」

法律唔係由民選議會定出
憑咩要我尊重？

而家係邊個唔尊重法治呀？？
係你地班狗官同popo呀

只有解散非法政權先可以教育人民守法

呢4.5 億派咗去仲好啦

隻手點呀

不能尊重少數人騎劫多數人

有黑警一日都唔會有用

jm9

最唔撚守法係你同港共呀屌你老母臭閪

第一課應該就係警暴

人治專制政府講法治？

training course

軍政府講法治??

推廣守不義之法=維穩

撚有法治

推

721擅離識守政府
叫人守法

"不要拿法律做擋箭牌!!!" --- by 支共口交部春子

獅子山精神下香港人下年都唔記得啦

長買cctvb廣告黃金時段都要啦

有病

Push

返去国家首都食饺子啦

洗撚你用十億話比我知香港冇法治咩 屌你老母

咁佢係咪用對波教佢老公守法?

又洗腦

由潛建驊講出嚟好有說服力

between大家要知法治第一件事係規管政府先
如果政府唔守法
根本市民無必要守法

------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

講個笑話: 香港有法治

潛台階詞係洗你腦令你盲目守法，以扭曲法治原意。
睇來要諗辦法以正視聽，令大家宣傳教導身邊嘅人下咩係真正嘅法治。

推廣自己仲裁生意